美國宣布不承認中國5大官媒是新聞媒體！耿爽氣炸了

〔即時新聞／綜合報導〕美國《華爾街日報》先前1篇《中國是真正的亞洲病夫》文章激怒中國，3名人在中國的《華爾街日報》記者遭到驅逐；美方近日也宣布不承認中國5大官媒是媒體，稱其受到中國政府控制，中國外交部發言人耿爽對此表達強烈不滿。

根據《華盛頓郵報》報導，美國國務院宣布根據《外國使館法》，指定將中國5間媒體視為官方政府實體，意味著這些機構將被認定是中國政府的外交單位，並與中國駐美機關受到相同限制，包含必須交出職員名單、個人資料，並依法申報財產，非經許可不得購地置產。

美方認定的5間中國媒體為《新華社》、《人民日報》、《中國日報》、《中國環球電視網CGTN》（含央視）、《中國國際廣播電台》，國務院表示，美方擔心中國利用新聞記者在美國從事政府工作，並指出許多中國新聞記者以中方簽發的官方護照入境該國，以從事公務，這些媒體也受到中國政府控制。

中國外交部發言人耿爽表示，「我們對美方錯誤做法表示強烈不滿」，痛斥美方向來標榜新聞自由，卻干擾、阻撓中國媒體在美機構的正常運作，毫無道理可言，令人不可接受，耿爽呼籲美方損害美中互信、合作的錯誤政策，中方保留對此事作出進一步反應的權利。

係出版社

耿氣

支那又贏

耿爽不爽

專門作新聞

你打返美國啦
好悶啊

咁事實唔係媒體啵

官媒，口交部既延伸

補返個source先

爽狗點睇俄羅斯ban你中國人入境

咪對美國內政說三道四

環球時報呢？

仲有冇一個國家既外交部會易嬲過支那口交部

斷交前奏

人地 講事實又唔想認